范國威：收緊議規削監察職能

2018年09月09日

范國威：收緊議規削監察職能

謝偉俊（左）撐收緊《議規》，范國威則指會削議員職能。王心義攝

【本報訊】建制派正醞釀立法會復會後再次修改《議事規則》。立法會議事規則委員會主席謝偉俊指，修改議事規則只是不想議會淪為「比街市仲混亂嘅地方」，又斥民主派以施政不當為由去抗爭是「以暴易暴」。聯署反對改規的新同盟議員范國威反駁，收緊《議規》削議員的監察職能，長遠損害公眾利益。

謝偉俊：料補選後表決

立會修改《議規》須同時得到直選及功能組別兩組以過半數議員支持才能成事，故今年11月舉行的九龍西補選，關係到建制派的如意算盤是否打得響。謝偉俊早前就提出議員被逐後應停賽、罰款等建議、立法會已就此諮詢議員。

謝偉俊出席電台節目時，否認急於在補選前的空窗期提出改規，聲言改規是不想議會失去尊嚴和市民支持，並非要限制議員發言自由。再者，改規一事將於11月先在委員會討論，有結論後再交立法會大會表決，故很大機會在補選後才投票。

出席同一節目的范國威即反駁，收緊《議規》會削弱議員監察政府的職能，使議會淪為橡皮圖章，長遠損害公眾利益。他以「擾人清夢」為例解釋，議員在深夜發出噪音，可能只為警告市民有劫案發生，又指議會不能「半桶水」，只學外國引入懲處議員機制，又不引入民主制度。

■記者呂浩然

上一則
上一則
「譽88」兩座中間擬建插針樓

下一則
下一則
新昌M+項目近300員工被炒